中國或爆發大規模失業潮 國務院令緊急預防突發事件

中國經濟不看好，中國國務院總理李克強近日簽發一份文件引人注目，文件要求把“穩就業”作為重中之重，防範中國爆發“規模性失業潮”，要求第一時間處置由此引發的群體性突發事件，防止矛盾激化和事態擴大。

中國經濟下行壓力持續加大，習近平12月6日在中共政治局會議上再次強調“六穩”，“穩就業”成為“六穩”之首。據新華社24日報道，李克強近日簽批『關於進一步做好穩就業工作的意見』，要求將穩就業擺在更加突出的位置，要求企業規範裁員行為，以六項重點措施防範中國爆發“規模性失業潮”。

中國經濟失速，分析指一方面與持續兩年的中美貿易戰有關，另一方面與中國的經濟增長進入到瓶頸階段有關。對中共政權來說，最擔心的是大規模失業潮引發的社會動蕩，在李克強簽發的這份文件中，當局以嚴厲的口氣要求各地區要第一時間處置因規模性失業引發的群體性突發事件，防止矛盾激化和事態擴大。自由亞洲引述湖南法律學者範魯湘表示，“種種原因導致大量的企業裁員，有些企業本身就難以存活下去，失業潮是必然的。現在這個『通知』，一方面反映了失業潮已經出現，因為人們失去工作之後，各種不滿將越來越多，必然會導致群體事件。”

這份國務院文件要求採取六項措施，“全力防範化解規模性失業風險，全力確保就業形勢總體穩定”。六方面重點舉措包括支持企業穩定崗位、開發更多就業崗位，促進勞動者多渠道就業創業、大規模展開職業技能培訓、做實就業創業服務、做好基本生活保障。當局還要求計畫裁員的企業，必須提前30天向工會或全體職工說明相關情況。

中國安信證券首席經濟學家高善文11月27日發表內部演講預測，2020至2030年，中國GDP增速將陷入“保四爭五”，未來十年，中國經濟的平均增長不可能超過5%，“保四”都需付出很大努力。他的預測刊出後，很快被消音。

中央社引述中國國家發改委旗下國家信息中心首席經濟師祝寶良曾表示，中國如要基本滿足每年800多萬大學畢業生、300多萬左右農村居民到城市的就業需求，如果GDP無法保持在6%左右，經濟情勢將惡化。

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

全面重開東莞，刺激就業同消費

支爆不遠，但手足要繼續努力抗爭

借口增强軍力

不怕打

完全g持

[警世] 獨立定自治? 中共分化手段之一

有興趣來睇下

參軍+屠城最有效

要求企業規範裁員行為

係咪代表唔比中國公司雞走人？

國進民退go go go

快撚啲支爆

唔比失業既人嘈
咪裁埋佢地條命囉

全部變老闆創業咪得
再唔係全民進修讀書變學生

回鄉創業

殺曬啲失業人口,咁就可以達致全民100%就業率

怕乜, 唔准炒人, 唔准辭職咪得
番工冇糧出, 淨係得個番字咪唔怕

香港獨立
唯一出路

只要有工返
哪怕冇糧出

咁仲唔係支爆，已經諗唔到有乜係支爆

期待已久，終於可以俾先賢同手足交代既時候到了

貿易戰就算暫時告一段落
外貿走佬趨勢已經不可逆轉
行街有睇開product產地既巴絲應該會發覺
大牌子新product大量轉出其他地方生產
衫褲鞋襪越南製仲多過支那

所謂預防就係 消息封鎖

可以立法禁止失業

成條產業鏈養幾百萬人

你洩露國家機密

華為先下手為強,炒鳩晒35以上既老人

到時夾錢請愛滋手足上去玩。
費事啲廢佬走上去東莞送錢比老共回血

華為cut人就得
細企業cut人就唔得

唔會發生，騰信，亞里爸爸，萬達，Sf 一系列都收歸國有，到時自然會請人

新年過後見真章

大陸得返飲食業

中央指示黎嫁ma

完全唔信，黑媒係度抹黑中國。
的人只係返鄉下創業，雜犬犬係咁講既

一帶一露咩冇新工作比強國人做？
去非州養豬啦
去南海填海、大灣區起樓比黑警又得

見一次屌一次
共式八股文真係好撚垃圾

如果發生係香港會點，咁多人都咁鍾意返工

如何防範？ 講咗就做到？

爆快d

回鄉讀書都可以
讀習近平科學位

自古因為失業或者no income引發嘅革命何其多

姐係去做雞
做老本行

農曆年冇人工出

春運完之後返去間廠摺埋

諗起都開心

支爆

後果家下咪自負緊囉

係咪姐係已經預知大量國企唔找數跟著下面啲判頭要著草，再下面啲工人食草

食草一年 不怕

光復東莞，經濟革命

輸出革命

ATV執之前個排咪試過, 成班港豬港奴明知公司已經無晒錢都照返工

人民失業>消費力下降>商戶結業>更多人失業

5 5 5, 急不及待

同埋孟加拉

殺曬d人咪唔會有失業潮囉

真係好誇張

納粹德國成立嘅背景

李克強得依啲新聞先會出現

幾年前就產能過剩
所以要整一帶一路輸出返晒
依家啲廠執嘅執搬嘅搬
產能問題輕鬆解解決
贏一球

一帶一路唔駛再花大錢
務實擴張殖民
又贏一球

又唔係未試過全民大下崗，怕甚麼

source?

有冇工做 又冇哂啲退休金

中國人 反抗！

經濟唔好, 下面班細o既都唔夠膽講真話
結果只係自己呃自己出埋D濕尻政策, 問題冇解決過
崩潰真係遲早o既事

革命係阻止唔到

過埋年啦

老實講GDP增長有無3-4%都成問題
有人話負增長TIM 啦

全部腩突！泰妺fit 好多喎！走肥架！

黃色經濟圈

你肯開放更多產業咪得囉，不過開放產業好似係中共嘅春袋
一係開一係人民起革命

陳同佳效應

開始要幫中共計劃下起義了

係咪中劇本
過唔到新年

男盜女娼
全民就業

官逼

民反

繼續上Twitter推"Anywhere but China"
全世界杯葛支那產品

殺撚曬啲低端人口咪唔需要 lo

黨會養活你們

支爆製亂

香港獨立 唯一出路

根本最撚想打仗嘅就係支共
打一次仗佢就可以解決哂所有提出問題嘅人

聖誕禮物

其實甴大大點解要禁咗東莞 明明係經濟支柱之一 直通車食肆桑拿酒店成條產業鏈養活咗幾多人

學蘇聯咁行500天計劃
500日經濟就好番

繼續搞鳩紅色資本，同國際Twitter戰

十年內必定支爆

中共要行到至後一年了

借打仗徵兵為名推晒班低端人口 失業人士 老幹部要攞養老金果啲 去艱苦地區就解決晒所有資源問題

黃業本來養活左好多人，係Xi 總小學程度自斷財路

屌，殺三分二人口咪搞撚掂囉

咁熟口面嘅，副學士

重開東莞，我諗爆7都唔係問題

解決失業既人咪得，驚春咩

啱呀剷除低端人口

唔出糧咪得啦

銀行一間一間爆煲被接管已經知咩事
仲有債務違約下年仲勁，買咗支那債嗰啲唔知會點

一出就俾老共強力鎮壓 點革

拉晒D失業支支去壓榨咪由負值變正值

已經有學生未畢業已經有假就業證書

香港軍方：失業正面咁睇係保持生命活力，唔洗日日狂做。

你有知識佢仲驚呀

今年早過年，1月尾-2月就有好戲睇

和你失
go go go

得把口講有乜用

沒工作不要緊你還有黨呀

其實中國專心發展黃賭毒
一定發過豬頭
到時仲邊有人反共

俾美國打撚到經濟急速下滑
仲洗緊d 支支腦
諗起呢句 「欺 妄想」
就忍唔到笑

唔係個個回鄉創業咩 驚閪咩

恭喜支爆

應該收到啲消息先會咁講

講兩句就解決到既
呢個世界無窮人啦

明明經濟負增長緊都仲話保四爭五

好難喇，就算重開都只係一堆雞

嘩屌 巴打完全跟到中共思維
依啲咁既仆街國家真係做得出
有時唔明
窮既可以窮到食蕃薯過日子
到中共真係清曬依班窮人 個社會又會變成點

不論真假 不過諗起之前華為「優化」裁員

好撚誇張

呢個低賤人種 係只岩搞黃賭毒發達嫁啦
邊到搞到高端產業

爆左先慶祝

以前平民同政府武器上仲有得打，依家無架喇，只要軍隊唔兵變，永遠都比政府食住，好似北韓咁

咩叫性失業潮？

香港人要有D骨氣!!!絕對唔可以返大陸消費~!!!

push

無呢班低端人口做民工，又點會做到世界工廠俾班人先富起來？

而家中共就係想打完齋唔要和尚，已經利用完呢班人既貢獻，就要諗辦法解決佢

吃草三年

都唔知之前封黎做咩 大陸人又咁撚多 又唔係個個接受過教育 唔做依d產業根本養唔起咁多人

千祈唔好下年推出既5G plan
唔好買5G電話尤其中資野

大陸就算接受過教育都係痴線奶共。

第一時間處置 = 即時被自殺 / 送入再教育營

支那人記得要感謝黨

新年禮物

無人失業，只有回鄉創業
無事兒無事兒
聽從黨，勿信流言

愈維愈不隱，基本啦

全部人做網紅，做網商

出年中國有革命？

14億人但每年得800萬畢業生

發展具有中國特色黃色經濟圈

屠城減少失業率，沒收死人財產，
五毛小粉紅洗地，老屈獨立革命，
最後邊度有反抗就回到起點o

你估唔會咩

失業事少
斷供樓價跌先有效
中國近二十年未跌過市
呢一跌中共權力都要跌丫
樓價升收地有錢收穩到食既
實無人反架試下因中共而有損失
大陸人話無著數老豆都假照反枱

全民變免費勞工咪冇人失業囉

香港人 團結 反抗 堅持

到時又黎香港打劫
又食又拎

或者文明啲嘅
全部過哂黎拎綜緩

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

新口號

Every stop made in China helps to save a life

Stop made in China, save a life!